<resources>
    <string name="app_name">모가났슈</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!-- 아토피 질환 설명 -->
    <string name="atopi_first">\n 피부병의 일종으로 선천적으로 과민한 알레르기 성질에 염증이\n더해진 만성 피부 진환을 통틀어 \'아토피성 피부염\'이라고 한다.\n 흔히 아토피라고 불린다.\n\n 쉽게 낫지 않는 난치병으로 아토피에 걸린 사람은 성인이 되어서도\n고생하는 경우가 많고, 심하게 앓게 되면 불면증에 시달릴 위험도\n또한 높아진다.</string>
    <string name="atopi_second">\n 심하게 가려운 것이 주증상이다.\n 현대병이라고 불릴 만큼 아토피가 널리 퍼지고 알려지다보니,\n가벼운 병으로 인식되고 있지만 심각한 환자에게 있어 절대\n그렇지 않다.\n\n 아토피의 가려움을 참는 것은 의지력 문제가 아니라 뇌 구조상의 문제이다.\n 피부에서 가려움증을 느끼고 긁는 행위로 그것을 해소할\n때에는 엔돌핀이 분비되어 환자가 느끼는 고통이 약해지는\n것이다.</string>
    <string name="atopi_third">\n 가장 중요한 것은 보습이라고 할 수 있다.\n 크림이나 로션등을 꾸준히 발라 피부가 건조하지 않게 항상 유지해주어야 한다.\n 피부가 맞닿는 부분은 더욱 신경써서 관리해주는 것이 좋다.\n\n 인스턴트 식품, 밀가루 등과 같은 음식은 아토피에 악영향을 줄 가능성이 크다.\n\n 샤워, 목욕, 세안 시 자극이 약한 비누를 사용하는 것이 좋다.\n 아토피용 비누를 쓰는 것이 좋지만, \'아토피에 쓰면 좋은 비누\'가 아니라는 점을 알아야 한다.\n 비누 자체가 피부를 자극하기에 세균 감염을 막기 위해 비누를 사용하되, 자극이 약한 것이 좋다.\n\n</string>
    <string name="title_activity_main2">MainActivity2</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>

    <!-- 전염성 연속증 (물사마귀) 설명 -->
    <string name="molluscum_first">\n 상대적으로 흔한 피부 바이러스 감염이다.\n 흔히 물사마귀라고도 불리는데, 핀헤드에서 연필 지우개 크기로 변할 때까지 둥글고 단단하며 통증이 없다.\n\n 면역력 수치가 정상인 성인이 생식기에 전염성 연속종이 발견되면 성병이라고 간주되기도 한다.\n 치료없이 1년 안에 자연적으로 사라지거나 제거 수술을 받기도 한다.</string>
    <string name="molluscum_second">\n 앞서 이야기한 것과 같이 둥글고 부어오르는 것이 특징이다.\n 빨갛거나 염증, 그리고 가려움증이 동반될 수 있다.\n\n 어린 아이들은 주로 얼굴, 목, 겨드랑이, 팔에 증상이 발현되며 성병으로 인해 감염이 되었다면 성인의 생식기, 하복부 또는 허벅지 위쪽에 증상이 발현된다.</string>
    <string name="molluscum_third">\n 감염성이 짙은 피부질환이기에 피부 접촉, 감염자 물건에 접촉하는 등의 행위에 의해 야기될 수 있다.\n 면역력이 약한 사람은 더 쉽게 감염될 위험이 있으며, 감염된 이후에도 감염 부위를 긁거나 만지면 주변 부위로 쉽게 퍼질 수 있다.\n\n 먼저 손을 깨끗이 하는 것이 가장 효과적인 예방법이라고 할 수 있다.\n 손을 깨끗하게 유지함으로써 바이러스 감염을 예방하고,\n감염 부위에 대한 접촉 및 타인에게로의 전염을 막기 위해\n방수 밴드 등을 이용해 부위를 가리는 것이 좋다.\n\n</string>

    <!-- 습진 설명 -->
    <string name="eczema_first">\n 습진 질환은 통상 피부에 가려움과 홍반 및 부종 등 모든 증상을 통틀어 일컫는 말이며, 표피에서 세포간의 부종인 해면화가 나타나는 것이 주된 특징이다.\n\n 피부염과 아토피 증상 역시 습진 질환의 종류라고 할 수 있으며 건선과 같은 질환도 습진으로 분류 치료를 진행하기도 한다.\n 대표적으로 접촉성 피부염, 알레르기성 피부염, 동전습진, 건조습진이 대표적이다.</string>
    <string name="eczema_second">\n 주로 사타구니에 많이 발현된다.\n 피부 건조와 물집이나 쌀알같은 염증 발진이 발생하며, 피부가 딱딱해지고 갈라지거나 각질이 벗겨지고 붉어지고 가려워지거나 물집, 분비물 등 다양한 증상을 보인다.\n\n 처음에는 가려움으로 시작하나 그에 이어 분비물, 출혈 등이 이어지고 나중에는 물집이 줄어들고 피부가 태선화, 비늘, 색소침착 등의 현상이 나타난다.</string>
    <string name="eczema_third">\n 습진 질환을 치료할 떄에는 습진의 모양이나 악화 요인 병변이 생기는 부위 등이 다르기에 이를 주의 깊게 보아야 하며, 외인성 인자(화학적 성분이나 기계적 자극)와 내인성 인자(환경적 요인, 면역학적 이상) 중 어느 이유로 발현되게 되었는지 파악하는 것이 중요하다.\n\n 대부분이 후자에 해당되어 습진 환자의 80% 이상은 면역학적 이상을 보이기도 한다.\n 일반인들이 원인을 알아내기는 쉽지 않기 때문에 병원에 방문하여 치료받는 것이 좋다. 부작용에 유의하여 스테로이드 성분의 의약품을 통한 치료가 많이 이루어지고 있다.\n\n</string>

    <!-- 기저 세포암 설명 -->
    <string name="carcinoma_first">\n 기저세포 암종은 표피 및 부속기 기저부의 비각질화 세포에서 유래한 악성 종양이다.\n 국소적으로 침윤하며 매우 드물게 전이되지만 음낭에 발생한 경우 전이율이 13%로 다른 부위에서 발생하였을 때보다 높다.\n\n \'인간에서 발생하는 가장 흔한 악성종양\'이라고도 불리우며,\n 미국에서는 연간 60 ~ 90만명의 환자가 발생하며 이는 미국\n전체 암환자의 1/3에 해당하는 수치라고 한다.</string>
    <string name="carcinoma_second">\n 주로 얼굴 및 목, 흔히 코에서 발현된다.\n\n 앞서 설명한 것과 같이 전이가 거의 없지만, 해당 위치에서 주위 조직을 파괴할 수 있다.\n 괴사로 인해 피부조직이 날아가 피가 나고, 피부 고유의 방어 기능에 문제가 발생해 다른 문제들을 일으킬 수 있다.</string>
    <string name="carcinoma_third">\n 주요 원인은 오랜 시간 자외선에 노출되는 것이다.\n 직접적인 노출보다 간헐적으로 짧고 과다하게 노출되는 것이 더 위험하기에 외부 활동을 줄이고, 자외선 차단을 돕는 선크림을 발라주는 것이 좋다.\n\n 재발율 또한 낮으며 생명을 위협하지는 않지만 국소적, 지속적으로 발현 부위 조직을 파괴하며 전이될 경우 평균 생존 기간이 약 8 ~ 10개월이기에 기저 세포암이 의심된다면 빠르게 병원에 가서 진단을 받아봐야 한다.\n 절제 혹은 주변 조직을 이용한 피부 재건 및 이식을 통해 치료받을 수 있다.\n\n</string>

    <!-- 칸디다증 설명 -->
    <string name="candida_first">\n 칸디다라는 곰팡이(진균)가 일으키는 다양한 감염 질환이다.\n 침범 부위에 따라 피부점막 칸디다증, 심부 칸디다증으로 구분이 되는데,\n 피부점막 칸디다증에는 식도, 아구창 칸디다증, 질 칸디다증 등이 속하고,\n 심부 칸디다증에는 칸디다 내안구염, 칸디다 복막염, 칸디다 골관절염 등이 속한다.</string>
    <string name="candida_second">\n \n 감염 부위에 따라 다양한 증상이 나타난다.\n 앞서 설명한 아구창은 입 안에 하얀 막이 형성되어 입 안의\n불편감이 나타나고, 식도 칸디다증는 음식을 삼킬 때 통증이,\n질 칸디다증은 외음부의 따가움, 통증과 같은 증상이 수반된다.\n 심부 칸디다증에 속하는 안구염은 시력 저하, 골관절염은 해당 부위의 통증, 복막염은 복부 통증과 발열과 같은 증상이 나타나게 된다.</string>
    <string name="candida_third">\n 칸디다증은 대부분 면역기능이 떨어진 사람에게 발생하므로 면역기능이 떨어진 이유를 찾아 교정하는 것이 예방에 필요하다.\n 일반적으로 건강 보조 식품등을 통한 적절한 영양 공급, 스트레스 해소, 중간 강도의 운동으로 생활 습관을 균형있게 유지하며 정기 검사 및 예방 접종등이 면역력 향상에 도움을 준다.\n\n 칸디다증은 다른 사람에게 전파되는 질병이 아니므로 격리가 필요하지 않고 병원에서 알맞은 진단을 통해 관리하는 것이 좋다.\n 항진균제 연고 처방 또는 항진균제 경구투여를 통한 치료가 일반적이다.\n\n</string>

    <!-- 지루 각화증 설명 -->
    <string name="keratoses_first">지루 각화증은 피부가 노화됨에 따라 종종 나타나는 무해한\n피부 성장이다.\n 어떤 사람들은 하나만 가지고 있지만 여러 개가 나타나는 것이 일반 적이다.\n 흔적은 고르지 않게 보이며, 신체 어느 곳에서도 발생할 수 있고 이러한 성장이 처음에 비정상적인 딱지로 오인할 수 있게 한다.\n 일반적으로 증상을 일으키지 않지만 일부 사람들은 외적인 부분 때문에 싫어한다.</string>
    <string name="keratoses_second">\n 고령화, 피부 자극 및 마찰, 햇볕에 탐, 가족력등에 의해 발생하는 것이 일반적으로 흔히 검버섯으로 불린다.\n 피부에 변색되고 약간 융기된 피부 트러블을 일으키게 된다.\n\n 표면이 매끄럽기도 하나 사마귀 모양을 뛸 수 있고, 오래된 지루 각화증일수록 색깔이 진하고 두꺼워지며 표면은 기름기가 있는 비늘이나 딱지로 덮여있다.\n 증상은 없으나 통증과 가려움증이 동반될 수 있다.\n\n 피부암의 한 종류인 흑색종 역시 지루 각화증과 비슷한 증상을 띄게 되는데 흑색종은 가족력, HIV, AIDS, 약한 면역 체계, 자외선 등의 이유로 발생하는 것으로써 일반인들은 육안으로 흑색종과 지루 각화증을 구별해내기 어렵기에 병원에 가서 진단 받는 것이 좋다.</string>
    <string name="keratoses_third">\n 나이가 많아지면서 발생 확률과 빈도가 높아지고, 자연치유가 되지 않는다.\n 전염성도 없으며 제거할 필요가 없는 경우가 대부분이지만,\n악성화의 가능성이 의심되는 경우, 반드시 절제하여 확인이\n필요하다.\n 냉동 요법, 전기 요법, 외과적 제거를 통해 제거할 수 있다.\n\n 앞서 설명한 것처럼 흑색종과의 유사한 부분이 있어서 지루\n각화증으로 오인되었다가 뒤늦게 피부암으로 진단되는 경우도 있으니 명백히 음성 소견을 보이는 경우에만 방치하도록 하는 것이 좋다.\n\n</string>

    <!-- 깨끗한 피부 -->
    <string name="clean_skin">\n 맑고 깨끗한 피부로 생각됩니다!\n\n 깨끗한 피부를 유지하기 위해 피부 타입에 맞는 클렌저를 사용하거나, 자외선 차단을 위해 선크림을 꾸준히 사용해 보세요! \n\n</string>

</resources>